% Fonte ignota (adattamento della melodia gregoriana)
\beginsong{Noi ti lodiamo, Dio\\ Te Deum}[
% by={T: Liturgia; M: },
]
\transpose{-3}
\beginverse
\[C]Noi ti lo\<dia>mo, \[F]Dí\[G-]o, *
\[G-]ti procla\[F]{\<miá>}\[C]mo Si\[G-]gnóre.
\endverse
\beginverse
^O e\<ter>no ^Pá^dre, *
^tutta la ^{\<tér>}ra ^ti a^dóra.
\endverse
\beginverse
^A te can\<ta>no ^{gl\emph{i} á}nge^li *
^e tutte le po^{\<tén>}ze ^dei ^ciéli:
\endverse
\beginverse
^Santo, \<San>to, ^Sán^to *
^il Signore ^{\<Dí>}o dell'uni^vér^so.
\endverse
\beginverse
^I cieli \<e> la ^tér^ra *
^sono piéni ^{\<del>}la tua ^gló^ria
\endverse
\beginverse
^Ti acclama il coro \<de>gli a^pósto^li *
^e la candida ^{\<schie>}ra dei ^marti^ri;
\endverse
\beginverse
^le voci dei profeti si uniscono nel\<la> tua ^ló^de; *
^la santa Chiesa procla^{\<ma>} la tua ^glo^ria,
\endverse
\beginverse
^adora il tuo u\<ni>co ^Fí^glio *
^e lo Spirito ^{\<San>}to Pa^racli^to.
\endverse
\beginverse
^O Cristo, re \<del>la ^gló^ria, *
^eterno ^{\<Fi>}glio del ^Pa^dre,
\endverse
\beginverse
^tu nascesti dalla Ver\<gi>ne ^Má^dre *
^per la sal^{\<vez>}za del^l'uo^mo.
\endverse
\beginverse
^Vincitore \<del>la ^mór^te, *
^hai aperto ai credenti il ^{\<re>}gno dei ^cie^li.
\endverse
\beginverse
^Tu siedi alla destra di Dio, nella glo\<ria> del ^Pá^dre. *
^Verrai a giudicare il mondo alla ^{\<fi>}ne dei ^tem^pi.
\endverse
\beginverse
^Soccorri i tuoi fi\<gli>, Si^gnó^re, *
^che hai redento con il tuo ^{\<san>}gue pre^zio^so.
\endverse
\beginverse
^Accoglici nel\<la> tua ^gló^ria *
^nell'assem^{\<ble>}a dei ^san^ti.
\endverse
\beginverse
^Salva il tuo popo\<lo>, Si^gnó^re, *
^guida e pro^{\<teg>}gi i tuoi ^fi^gli.
\endverse
\beginverse
^Ogni giorno ti be\<ne>di^ciá^mo, *
^lodiamo il tuo ^{\<no>}me per ^sem^pre.
\endverse
\beginverse
^Degnati og\<gi>, Si^gnó^re, *
^di custodirci ^{\<sen>}za pec^cá^to.
\endverse
\beginverse
^Sia sempre con noi la tua mi\<se>ri^cór^dia: *
^in te ab^{\<bia>}mo spe^ra^to.
\endverse
\beginverse
^Pietà di \<noi>, Si^gnó^re, *
\[F]{\<pie>}tà di \[G-]no\[F]i.
\endverse
\beginverse
^Tu sei la no\<stra> spe^rán^za, *
^non saremo confu^{\<si>} in e^ter^no.
\endverse
\endsong
